打壓工會 前警官辭九巴高層

打壓工會 前警官辭九巴高層

【本報訊】近年成為「退休警官樂園」的九巴傳有人事變動，2017年加入九巴，現職副車務總監的退休高級警司彭樹雄（圖）傳已向管理層請辭，並於5月離任。《蘋果》接獲一則由彭樹雄署名向九巴車務員工發出的短訊，指自己領導的車務組多年，「相信是適當時候跟各位說再見」，並指離職後冀朝全職運動員及公益工作方向發展。工會證實收到相關短訊。九巴拒評事件。

曾告的士司機多收5毫

彭樹雄加入九巴前，曾在警隊官至交通管理及檢控科高級警司。任內最「著名」事迹，是2013年檢控的士司機譚開志多收5毫車資，一度激起社會爭議，約半年後律政司主動撤控。彭樹雄2017年8月退休，一個月後加入九巴，及後晉升為副車務總監。

《蘋果》取得由彭樹雄署名向九巴車務員工發出的短訊。彭指已向九巴董事總經理李澤昌請辭，並於5月離任。九巴職員權益工會發言人李國華證實彭昨早向員工發出短訊。有不願透露姓名的前線車長批評彭管理手法「十足警察」，任內大搞山頭主義，辣手對付敢言的工會領袖，指在人手短缺下，大部份車長退休後均獲續聘，但多名來自不同政治光譜工會的敢言工會理事，退休後均疑被針對「懲罰」不獲續聘。

■記者鄭啟源

(代po) 【突發】推介港台/Viutv節目嘅Instagram上線啦！